「幣少」掘礦機90苦主報案 重案組接手調查 日內或不排除加控其他罪名

涉策劃撒錢引起瘋搶事件被捕「幣少爺」，昨晚由探員押返荃灣其辦公室蒐證。

【星島日報報道】「幣少爺」黃鉦傑涉嫌策劃「紅衫雨」撒錢擾亂公眾秩序被捕後，揭發案中有案。本報獲悉，黃月前推銷虛擬貨幣「掘礦機」，但至少九十名投資者疑墮入騙局，報警求助，重案組探員接手偵查，昨晚將黃押返其辦公室蒐證。此外，本報深入追查下，獲悉他曾因偷竊手機被判罪成，而其購入的公司，原來的董事則牽涉倫敦金騙案，令撒錢事件更顯得不尋常。

本報調查發現，二十四歲的「幣少爺」 黃鉦傑，中學時曾名「關梓傑」。今年六月起，他開設講座，推銷虛擬貨幣filecoin「掘礦機」，聲稱該新貨幣將於今年九月底上市，首批購買的「礦工」將因幣值大增獲取暴利，據悉約有八百人購買，涉款二千萬元，但貨幣至今仍未面世，大部分人也不獲退款，約九十名投資者已組成苦主大聯盟，部分人已報警，其他人也將於短期內報案。

由涉嫌擾亂公眾秩序，發展為懷疑騙財事件，警方對案件高度關注，昨交由深水埗警區重案組接手調查，七名探員昨晚約八時四十五分，將黃押往位於荃灣海盛路的辦公室，進入前可見其雙手放於背部，被鎖上手銬，不發一言，面對記者鏡頭略帶微笑，警員將他帶進辦公室後，至昨晚約十時十分登車離去，再押其返西貢獨立屋寓所搜查，當時黃的律師在屋外守候。

消息稱，由於黃懷疑涉及巨額騙案，警方會重點追查其資金來源，前日已搜查其寓所，檢走他曾穿著前往深水埗天降鈔票現場的衣服，並搜查其電腦內資料，察看是否有資料與騙案有關，同時調查有人「大灑金錢益街坊」背後，是否牽涉不可告人動機，日內或不排除加控其他罪名。

本報追查發現，黃過往曾干犯刑事案件。中學時期名為「關梓傑」的他，是游泳健將，曾在二〇一〇年奪得泳協國慶游泳錦標賽五十米背泳銅牌等獎項，兩年後與游泳同樣出色的同學兼好友陳X霖，一同擔任兼職游泳教練，某天各自帶領一名學生，在九龍公園游泳池訓練，其間有人偷龍轉鳳，盜去陳的學生貯物櫃鑰匙，暗中開櫃偷竊手機，不久學生發現報警，警方將黃陳二人拘捕，黃被判罰社會服務令一百六十小時，陳則脫罪。

除了盜竊，黃被指與倫敦金騙徒有生意交易。公司註冊處資料顯示，黃是幣少集團有限公司董事，該公司前身為一家私人控股公司，今年六月二十一日，姓劉董事將其轉售予黃，包括屬公司資產的名貴跑車，但交易不久，警方於七月搜查劉曾任職董事的另一家公司（該公司旗下五家子公司，劉持有股份），以及一家由姓吳男子持有的金融公司，搗破懷疑利用美人計騙財的倫敦金詐騙集團，拘捕六十一人，涉款約一億港元，有人因此被指與倫敦金騙徒關係密切。

據悉，黃於兩家公司被警方登門搜查當天，在社交網站留言指責其中一家公司負責人：「因果報應，倫敦金，做騙子係唔會有好下場」，但沒有對姓劉商人作任何批評，有人因此認為，黃與劉交情非淺。

另外，當年與黃一同因盜竊被捕的陳X霖，涉嫌利用賭波貼士網詐財，有網民指黃參與其中，但黃曾接受記者訪問，否認有關說法。

日內或不排除加控其他罪名。

爛頭卒

錢又唔係分得多 飛就咩晒

弊少真係弊啦

商業罪案

一路都有人話佢派錢醒目成功搏上位
都唔知醒目喺邊

抵

唔知有冇安家費

話佢搞港獨咪得囉

狂加料

唔怕生壞名，最怕改壞名。

個幣字 同音 弊 敝 斃

個梓字，古代中國老祖宗年代，皇帝瓜左，棺材嘅用料

學下佢老死陳冠冧，低調做人

收網

幣傢伙

上次拉倫敦金究竟最後告左未？

估唔到有800人中蕉

黑警想做你好耐

做老千就唔好咁高調啦低能仔，睇得CCTVB多睇壞腦呀

吹奏佢嗰班傻仔去咗邊

同台灣殺人果個香港人一樣
是鳩但搵野告

平時呃人唔撚拉
好多人報曬案都冇事
反而掉錢益街方就拉
黑警做野跟據咩程序架呢真係好想問下
姐係如果佢唔派錢打算比佢玩到幾時?

告唔入。只可控破壞社會秩序。如果今次砌唔到佢。大把人唱啲 台幣泰幣通街擲

留名跟進

你同個官講

捉蟲

告佢搶警槍 + 襲擊 + 即場擊斃
邊個敢開槍識個有職升

苦咩主，傻鳩就差唔多。

掘礦機苦主？好心呢啲所謂苦主就深潛啦，唔係咁天真以為可以攞番錢呀？

又話放返佢出黎？

一步登天，三代無憂

大撤幣

有排好多人自稱炒虛擬貨幣賺好多

今鋪真係傑喇

貪念

上次班倫敦金咪又係放返哂出黎

放左

幣少，我教你
同差人講而家踢保

每週去報到。
你可以試下

班差佬其實忍左佢好耐

唔止咁少啦

支持佢挑戰建制
香港葬家伙黃衫軍

lm 跟進

天裕london 金呀

fraud
money launching
查資金來源

香港鴨記公厠狼人！！！
一千幾百萬律師費ok

弊少

點解燎原火冇事

Henry講兩句

[12月15日]劉正: 如果幣少有古惑一早俾人踢爆，但似乎到目前為此仲未俾人揸到把柄，咁可以肯定個升浪係真？

後邊金主 係咪連律師都無幫佢搵

至少佢應該呃咗唔小西屌

真係會有傻仔俾錢嫁喎

你估佢有得話事咩，今次隨時係幕後金主推佢出嚟頂罪啦

我夢見佢靈堂上掛住4個字「自取滅亡」

快 想叫佢監躉

第日就比人拎左出黎祭旗

比返f file coin佢囉

唔係紅衫魚咩 點解變左做紅衫雨

槍打出頭鳥 傻仔

唔差順手拖埋大睹李+x落水

話佢唔好咁高調果班係咪無腦
擺明係幣少個朵開始臭搵唔到食
佢老細想用佢再搵最後一次水
高調都係幣少奶野 但可能咁樣可以昆多少少水魚
梗係高調啦 你唔係覺得派錢條橋係幣少諗出黎阿
佢返工嫁炸 梗係老細嗌佢去做嫁啦

有撚用咩，到而家咁耐一個倫敦金既都起訢唔到，而家走黎捉幣少，食蕉啦差佬

第一條罪都未告到何來加控

幣少係唔會偷人野

幣少咁聰明，點會諗到派錢呢條橋。

何況，啲錢都唔知係唔係幣少嘅

大丁好似去左挑佢機

律師費 折現做 安家費 好過

2018 尾最柒人選

怕乜鳩 講真 林寶同間公司已經屬於佢
一早同老闆講好曬價錢

最多衰詐騙 最高刑罰14年
有幾百萬安家費

有老細肯請 大把連登仔狗衝啦
根本樓下好多係度葡萄又話撒100幾十扮老闆

我留個馬會戶口你入50蚊俾我睇下

註冊董事同股東 2種概念
註冊董事未必有股份
不過公司出事，要上身